[
    {
        "question": "酸素の実験室での製法は、過酸化水素に触媒として(   ) を加える",
        "answer": "二酸化マンガン",
        "choice": [
            "二酸化マンガン",
            "塩化カリウム",
            "塩素",
            "塩酸"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "酸素は空気中に約(   )%存在する",
        "answer": "21",
        "choice": [
            "11",
            "16",
            "21",
            "26"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "オゾンは酸素の（   ）である",
        "answer": "同素体",
        "choice": [
            "同位体",
            "同素体",
            "単体",
            "化合物"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "オゾンは、酸素に（   ）をあてる、もしくは無声放電することによって得られる",
        "answer": "紫外線",
        "choice": [
            "紫外線",
            "赤外線",
            "X線",
            "磁気"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "オゾンは、ヨウ化カリウムデンプン紙を（   ）色にする",
        "answer": "青",
        "choice": [
            "青",
            "赤",
            "緑",
            "黄"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "分子中に酸素を含む酸を（   ）という",
        "answer": "オキソ酸",
        "choice": [
            "ヒドロキシ基",
            "アクア酸",
            "リン酸",
            "オキソ酸"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "オゾンは（   ）色、特異臭の気体。酸化力が（   ）",
        "answer": "淡青、強い",
        "choice": [
            "淡緑、強い",
            "淡青、弱い",
            "淡緑、強い",
            "淡青、弱い"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "酸素の実験室での製法、酸化マンガン(Ⅳ)(触媒)\n2H₂O₂ → (     )",
        "answer": "2H₂O + O₂",
        "choice": [
            "2H₂O + O₂",
            "H₂O + 2O₂",
            "2H₂O + 2O₂",
            "H₂O2₂+ O₂"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "塩素酸カリウムと酸化マンガン(Ⅳ)(触媒)の混合物を加熱して酸素を発生させる\n(     ) → 2KCl + 3O₂",
        "answer": "2KClO₃",
        "choice": [
            "2KClO₃",
            "2KClO₂",
            "KClO₃",
            "KClO₂"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "ヨウ化カリウム水溶液にオゾンを通じるとI-が酸化される\n2KI + O3 + H₂O → (     )",
        "answer": "I₂ + 2KOH + O₂",
        "choice": [
            "I₂ + 2KOH + O₂",
            "I₂ + 2KOOH",
            "I₂ + 2KO₂ +H₂",
            "2I₂ + 3KO₂ +H₂"
        ],
        "isShufle": false
    }
]